美國航空拒將台灣歸類中國 中國外交部放話：拭目以待

美航拒將台灣歸類中國 陸外交部放話：拭目以待

建立時間：2018/07/24 16:45

7月25日是中國民航局要求外國航空公司矮化台灣、修改台灣名稱的最後期限，直至今天，美國數家航空公司仍然拒絕屈服中國壓力。對此，中國外交部今天放話，「拭目以待」！

中國外交部今天例行記者會上，有外媒記者詢問中美政府是否就此問題進行溝通？中國外交部發言人耿爽表示，「一個中國原則是國際社會的共識，堅持一個中國原則是中美關係穩定發展的政治基礎。一個中國原則不容談判和磋商。希望美國政府敦促有關企業恪守一個中國原則，儘快做出整改」。

外媒記者再追問「如果美國航企在期限後仍然拒絕做出整改，中方會採取什麼行動？是否會禁止這些航空企業使用中國的機場？」

對此，耿爽說：「讓我們拭目以待。」
中國民航局對外籍航空公司施壓一事，白宮曾在5月初發表措辭嚴厲聲明，重批中國要求美國航空公司不得將台灣標註為國家，是「歐威爾式胡言亂語」（Orwellian nonsense），美國「強烈反對」中國強迫美國企業使用特定政治語言，呼籲中國停止威脅美國航空業。
（大陸中心／綜合外電報導）

唔俾美航用中國機場？

我就放長雙眼

到時唔批簽証lor
反正無生意

#爆足一周

拭目以待
然後
就沒有然後了

其實美國人去唔到中國驚啲定中國人去唔到美國驚啲

中國人唔去美國?

等睇侵侵禁止大陸飛機飛美國

美國航空：我好撚驚啊

個個都經香港

睇下點 口交部

美國一樣可以唔俾中國航機使用美國機場

取消晒所有中國同香港官員加佢地家你既美國綠卡

攪唔好 香港去美都要轉機

Trump：賣去支那既疫苗全部加200%

中興生而復死

我就真係好撚期待喇 加油啊中國

夠膽咪禁囉 跟住美國玩野禁返所有改呆灣名既航空公司 睇下邊個死

睇咗幾耐

公主游水定主席一號返黎？？？

定冇諗過返黎？？？

淨係唔比贏國幾間飛美國都夠

LIHKG Translate...

普通話：「拭目以待」！
廣東話：走著黎屌

侵: 公開所有在美中國富商資產

香港發達了

等睇華春袋西住面讀稿

7月25日再發表聲明 要求航空公司於11月25日前將台灣歸類中國

好似以前D機械人片

我下次實唔會放過你駕屌!

所謂狠話就係「拭目以待」？即係得個睇字？

如果真既實挨返人轉頭

地動山搖

洗乾淨對眼睇

大把奶共市長俾支共用

將台灣正名為中華民國

贏了 贏唒了

呢個係侵侵呀，你估奥巴馬呀，你支那有本事就做，一野打到你回四個現代化.

收入所有中共官員在美資產，遣返所有中共官員家屬。

沒收

幾時都話 世界越亂越好
香港又多一班轉機客

中國

屌
好悶呀

老美睇死反那把劍生晒鏽

亮劍.gif

一個中國原則是國際社會的共識

直頭斷佢波音零件.

機管局成為最大贏家

同街邊啲MK 有咩分別

唔幫佢update美帝飛機同維修軟件都夠！！！

侵侵一於玩撚大佢 要求所有飛美國航空公司要寫台灣做國家

老實講，好撚煩

每個星期都報一次
好撚煩呀屌係你老母

拭佢老味

拭目以待

待d乜?流住眼淚等美國出招?

唔怪得香港幾貴都起3跑
原來係有原因

你一帶一路 2025 支那夢都無撚埋啦

亮劍未啊?

講就凶狠

支國有本事咪禁晒美國航班...
到時班高官子弟咪唔使回國囉

Taipei, East China

肯撚定支那會報復，以後唔再飛美國

咁美國仆街啦，無左班支那狗，一定經濟大蕭條

全部唔寫台灣做國家的航空公司禁飛美國

咁玩法應該其他公司之前奶共既即轉返台灣做國家

笑到仆街 美帝一隻手指都玩死你支那啦 駛驚你

支那當正自己係美國大佬咁
人唔笑狗都叫啦

改埋香港呀唔該